理大400師生校友聲援被炒導師

理大400師生校友聲援被炒導師

■近400師生昨出席集會聲援被裁導師。黎樹雄攝

【本報訊】理大應用社會科學系9名半職實習督導導師突被裁，昨晚近400名師生校友出席集會聲援。被裁導師之一、在理大任教逾23年的項志銘指，2005年時任應社系系主任同樣以財赤為由裁減人手，曾承諾下不為例。他批評系方違諾，又質疑該系聲稱兩年後面臨2,400萬元財赤而需開源節流說法，因今次裁員只省百多萬成本，該系過去兩年卻高薪請人，「請少一位教授已經夠慳100萬」。

受影響的半職導師在理大工作年資長達18年至23年，他們昨發表聯署公開信，透露3月26日收到系方電郵，相約於4月12日開會但拒絕透露會面內容。項志銘坦言，得悉被裁時「有啲崩潰，好大打擊」。他在理大完成學士、碩士再留下來教學，「委身」理大的教育工作，自覺「成世人都係理工人」，對無情被裁感痛苦。

高薪聘教授 節流之說受質疑

項志銘引述應社系系主任黎永亮在會上稱，學系至2020年將面臨2,400萬元的累積財赤，已想盡方法開源節流，但仍需向9人「開刀」，但黎同時承認，即使裁走9人另聘「件工制」兼任導師只能每年節省100多萬元，跟他所描述的財赤數字相去甚遠。

項憶述，2005年時任系主任阮曾媛琪因財赤裁員，將相關實習導師由「四分三職」轉為半職，阮隨後升任理大副校長，曾承諾會向學系管理層交代以後不會再因財赤裁減人手，惟阮今年4月9日卸任副校長後3天，應社系即自毀承諾，曾在2005年跟應社系共度時艱的9名導師被裁。項志銘進一步透露，應社系過去兩年最少增聘8人，包括6位助理教授、2位副教授，薪酬所費不菲，「請少一位教授已經夠慳100萬」，轟系方政策自相矛盾。

理大應社系系會聯同理大學生會舉辦集會，由項志銘作為代表向師生交代被裁細節，近400師生、教協會長馮偉華及立法會議員張超雄、邵家臻等出席聲援。受影響導師要求理大收回決定，與被裁導師商討續約。他們已約見校方、計劃本周內會面。

■記者周 婷

上一則
警方曾稱無當日片段 南生圍縱火案天眼揭兩神秘人凌晨出沒

下一則
疑增研究型教員比例谷排名

疑增研究型教員比例谷排名

其實成班人係到打飛機有咩用

炒完請大陸人 中国又贏

理大真係mk仔樂園
學生會錢投資無人理, 炒導師就聲援
班mk完全唔知邊樣先係對自己最緊要